{
  "metadata": {
    "exam_type": "107",
    "exam_name": "一般警察人員考試",
    "level": "三等",
    "code": "50660"
  },
  "notes": [
    "※注意： 禁止使用電子計算器。",
    "不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "請依據「緊急救護辦法」,試述直轄市、縣 (市) 消防機關為實施救護業務,應對\n所轄之區域,進行那些項目之調查?(20 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "公共危險物品安全管理相當重要,請依據「公共危險物品及可燃性高壓氣體設\n置標準暨安全管理辦法」之規定,試述公共危險物品儲存場所,係指那些場所?\n(30 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "依據消防法規定,消防人員對火災處所及其周邊之土地、建築物、車輛及其他物品,非使用、損壞或限 制其使用,不能達搶救之目的時,得使用、損壞或限制其使用。人民因前述土地、建築物、車輛或其他 物品之使用、損壞或限制使用,致其財產遭受特別犧牲之損失時,得請求補償。但因可歸責於該人民之 事由者,不予補償。前述損失補償,應以金錢為之,並以補償實際所受之損失為限。損失補償自知有損 失時起,a年內請求之。但自損失發生後,經過b年者,不得為之。請問下列何者正確? (A)a=5 (B)b=2 (C)a=2 (D)b=3",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "救災救護工作是與時間賽跑與整合資源的工作,所以依據消防法規定,各級消防主管機關,基於救災及 緊急救護需要,得調度、運用政府機關、公、民營事業機構消防、救災、救護人員、車輛、船舶、航空 器及裝備。因此,消防法對於拒絕調度、運用者,處新臺幣多少罰鍰? (A)新臺幣3千元以上1萬5千元以下罰鍰 (B)新臺幣6千元以上3萬元以下罰鍰 (C)新臺幣1萬元以上5萬元以下罰鍰 (D)新臺幣3萬元以上15萬元以下罰鍰",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "依據消防法與消防法施行細則規定,有關建築物防火管理之事項,下列何者錯誤? (A)有關防火管理人,應為管理或監督層次人員,並經中央消防機關認可之訓練機構或直轄市、縣(市) 消防機關講習訓練合格領有證書始得充任 (B)有關防火管理人講習訓練,分為初訓及複訓。初訓合格後,每 3 年至少應接受複訓 1 次。講習訓練時 數,初訓不得少於12小時;複訓不得少於6小時 (C)防火避難設施之自行檢查:每季至少檢查1次,檢查結果遇有缺失,應報告管理權人立即改善 (D)滅火、通報及避難訓練之實施;每半年至少應舉辦 1 次,每次不得少於 4 小時,並應事先通報當地消 防機關",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "直轄市、縣(市)消防機關依消防法第26條第1項規定調查、鑑定火災原因後,應即製作火災原因調查 鑑定書,移送當地警察機關依法處理。其火災原因調查鑑定書應於火災發生後 a 日內完成,必要時,得 延長至b日。請問下列何者正確? (A)a=7,b=14 (B)a=15,b=30 (C)a=15,b=20 (D)a=20,b=40",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法規定,災區低收入戶未申請政府優惠融資或其他補助,經金融機構核放創業融資貸款者, 得由衛生福利部對承辦該貸款之金融機構補貼利息,其貸款金額不得超過新臺幣多少元? (A)新臺幣100萬元 (B)新臺幣150萬元 (C)新臺幣200萬元 (D)新臺幣250萬元",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法施行細則規定,各級政府應依災害防救法規定,充實災害應變中心固定運作處所有關資訊、 通信等災害防救器材、設備,隨時保持堪用狀態,並每月至少實施功能測試a次,每半年至少舉辦演練b 次,並得隨時為之。請問下列何者正確? (A)a=4,b=4 (B)a=3,b=3 (C)a=2,b=2 (D)a=1,b=1",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "依據我國爆竹煙火管理條例規定,爆竹煙火製造場所及達中央主管機關所定管制量30倍之儲存、販賣場 所之負責人,應選任爆竹煙火監督人,爆竹煙火監督人選任後多少日內,應報請直轄市、縣(市)主管 機關備查? (A)5日 (B)10日 (C)15日 (D)20日",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "依據我國爆竹煙火管理條例規定,未經許可擅自製造爆竹煙火,處負責人及實際負責執行業務之人 a 年 以下有期徒刑、拘役或併科新臺幣b萬元以上c萬元以下罰金。請問下列何者正確? (A)a=1,b=10,c=100 (B)a=2,b=20,c=200 (C)a=3,b=30,c=300 (D)a=7,b=200,c=1000",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "依據公共危險物品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法規定,有關六類物品製造場所或一般處理 場所之構造,下列何者錯誤? (A)不得設於建築物之地下層 (B)牆壁、樑、柱、地板及樓梯,應以不燃材料建造;外牆有延燒之虞者,除出入口外,不得設置其他開 口,且應採用防火構造 (C)建築物之屋頂,應以不燃材料建造,並以輕質金屬板或其他輕質不燃材料覆蓋。但設置設施使該場所 無產生爆炸之虞者,得免以輕質金屬板或其他輕質不燃材料覆蓋 (D)窗戶及出入口應設置 10 分鐘以上防火時效之防火門窗;牆壁開口有延燒之虞者,應設置 30 分鐘以上 防火時效之常時關閉式防火門",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "依據公共危險物品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法,可燃性高壓氣體儲存場所之構造、設備 及安全管理,應符合下列那一項規定? (A)採用不燃材料構造之地面一層建築物,屋頂應以輕質金屬板或其他輕質不燃材料覆蓋,屋簷並應距離 地面1.5公尺以上 (B)保持攝氏60度以下之溫度;容器並應防止日光之直射 (C)通路面積至少應占儲存場所面積之10%以上 (D)設置氣體漏氣自動警報設備",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "依據公共危險物品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法規定,液化石油氣販賣場所儲放液化石油 氣,總儲氣量不得超過 a 公斤,超過部分得設容器保管室儲放之。但總儲氣量以 b 公斤為限。另液化石 油氣備用量,供營業使用者,不得超過c公斤;供家庭使用者,不得超過d公斤。請問下列何者正確? (A)a=128,b=1000 (B)a=256,b=2000 (C)c=40,d=20 (D)c=60,d=30",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "依據緊急醫療救護法規定,直轄市、縣(市)消防主管機關應依其轄區人口分布、地理環境、交通及醫 療設施狀況,劃分救護區,並由救護隊或消防分隊執行緊急傷病患送達醫療機構前之緊急救護業務。前 述救護隊或消防分隊,每隊至少應配置救護車1輛及救護人員多少名?其中專職人員不得少於半數。 5名 6名 7名 8名",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "subtype": "incomplete"
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "依據緊急醫療救護法規定,下列何者錯誤? (A)救護車之設置,應向所在地直轄市、縣(市)衛生主管機關申請許可登記,並向所在地公路監理機關 申請特屬救護車車輛牌照;其許可登記事項變更時,亦同 (B)救護車之設置,以消防機關、衛生機關、軍事機關、醫療機構、護理機構、救護車營業機構、經直轄 市或縣(市)衛生主管機關認定需要設置救護車之機構或公益團體為限 (C)醫療或護理機構委託救護車營業機構載送傷病患,應與受託人負連帶責任 (D)軍事機關之軍用救護車設置及管理,依衛生福利部之規定",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法之規定,下列敘述何者正確? (A)1災害防救團體,指依人民團體法立案或依財團法人設立取 (B)得許可,並經登錄,協助執行災害防救措施之團體 2中央災害防救業務主管機關執行災害資源統籌、 (C)資訊彙整與防救業務,並應協同相關機關執行災害防救教育 3災害防救基本計畫,指由中央災害防救 會報核定之全國性災害防救計畫 4行政院每年應將災害防救白皮書送交立法院 (D)34 123 234 1234",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法規定,災區受災之農民健康保險、國民年金保險、勞工保險及就業保險被保險人,於災後 一定期間內應負擔之保險費,由中央政府支應。其中被保險人資格、請領條件、給付額度、期間等事項, 由那些機關定之?1內政部 2衛生福利部 3行政院農業委員會 4勞動部 12 124 234 1234",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "subtype": "incomplete"
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "依照災害防救法之規定,為減少災害發生或防止災害擴大,各級政府平時應依權責實施減災事項,包括: 1災害保險之規劃及推動 2災害防救之訓練、演習 3治山、防洪及其他國土保全 4災害監測、預 報、警報發布及其設施之強化 13 124 134 1234",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "subtype": "incomplete"
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急救護辦法之規定,緊急傷病患非指下列何者情形: 醫療機構之緊急醫療 因災害或意外事故急待救護者 路倒傷病無法行動者 孕婦待產者",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "subtype": "incomplete"
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "救護人員施行救護,不填具救護紀錄表,依緊急醫療救護法之規定,應處多少罰鍰? (A)處新臺幣5千元以上2萬5千元以下罰鍰 (B)處新臺幣1萬元以上5萬元以下罰鍰 (C)處新臺幣5萬元以上25萬元以下罰鍰 (D)處新臺幣6萬元以上30萬元以下罰鍰",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急醫療救護法之規定,低收入戶之緊急傷病患入院手續及醫藥費用,可依下列何種法律規定辦理? (A)災害防救法 (B)社會秩序維護法 (C)全民健康保險法 (D)社會救助法",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法有關管理權人罰則之規定,下列敘述何者正確? (A)供營業使用場所管理權人未依規定設置或維護消防安全設備,於發生火災時致人於死者,處1年以上5 年以下有期徒刑 (B)規避、妨礙或拒絕消防安全檢查,處新臺幣3千元以下罰鍰 (C)違反防火管理規定,經通知限期改善而逾期不改善,處新臺幣1萬元以上5萬元以下罰鍰 (D)無委託消防設備師、士,進行消防安全設備檢修,處新臺幣3萬元以上15萬元以下罰鍰",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "下列有關液化石油氣零售業安全技術人員規定之敘述,何者正確? (A)安全技術人員講習初訓課程不得少於12小時 (B)液化石油氣零售業者定期向內政部申報資料應含安全技術人員管理資料 (C)安全技術人員每2年參加直轄市、縣(市)消防機關,或由中央消防機關認可之專業機構辦理之複訓 (D)安全技術人員對於用戶處所之供氣設備,每1年提供1次安全檢測服務,並代為檢測燃氣設備",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "公共危險物品之製造、儲存或處理場所未依消防法之規定設置消防安全設備: 處其管理權人新臺幣6千元以上3萬元以下罰鍰 處其管理權人新臺幣1萬元以上5萬元以下罰鍰 處其管理權人或行為人新臺幣2萬元以上10萬元以下罰鍰 處其管理權人新臺幣3萬元以上15萬元以下罰鍰",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "subtype": "incomplete"
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "下列有關液化石油氣容器串接使用場所之規定,何者正確? (A)串接使用量不得超過 900公斤 (B)串接使用量在80公斤以上未滿120公斤者,容器應放置於室內 (C)串接使用量在80公斤以上未滿120公斤者,容器與用火設備保持2公尺以上距離 (D)串接使用量在120公斤以上未滿 300公斤者,設置氣體漏氣警報器",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "依據公共危險物品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法之規定,有關儲存第三石油類之室內儲槽 場所其位置、構造及設備,下列敘述何者正確? (A)儲槽材質應為厚度3毫米以上之鋼板或具有同等以上性能者 (B)儲槽容量不得超過管制量之40倍,儲存數量不得超過2萬公升 (C)儲槽專用室之儲槽側板外壁與室內牆面之距離應在30公分以上 (D)壓力儲槽應經常用壓力進行耐壓試驗10分鐘,不得洩漏或變形",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "依爆竹煙火管理條例之規定,下列那些場所須強制投保公共意外責任保險? (A)1爆竹煙火製造場所 2達 (B)中央主管機關所定管制量 30 倍之儲存場所 3達中央主管機關所定管制量 30 倍之販賣場所 4達中央 (C)主管機關所定管制量30倍之處理場所 (D)13 12 123 1234",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    }
  ],
  "year": 107,
  "category": "消防警察",
  "subject": "消防與災害防救法規(包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、爆竹煙火管理條例及施行細則、公共危險物品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法、緊急救護辦法、緊",
  "source_pdf": "考古題庫\\消防警察\\107年\\消防與災害防救法規(包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、爆竹煙火管理條例及施行細則、公共危險物品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法、緊急救護辦法、緊\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}
